鳩遊中歐十八日

今次係小弟第一次打遊記
返到香港日日做廢青
想重溫下個trip
希望唔會爛尾

Push

今次坐嘅係北歐航空
連稅$4100幾抵屌
時間有啲閪但冇計 平吖嘛

喺cph等咗幾個鐘轉機
然後就到達咗第一站 munich

冇人睇
落完機搞埋晒啲嘢
去到酒店已經四點幾
我哋揀咗間喺trudering站嘅apartment
冇影到相但我哋住嘅係呢間

住咗兩晚每人都係三百幾蚊
樓下仲有supermarket
地鐵站行十分鐘就到
cp值好高啊啊啊啊

load唔到個除晃

push

幫樓主推一推

第一日到埗行程當然hea啲
搭去central station就已經係慕尼黑巿中心

見仲早我哋就走咗去英國公園到鳩行

公園入面個涼亭

星期六日嚟chill下都幾正

晚餐去咗好多人都推薦嘅hb啤酒屋

大大杯黑啤 成1 litre

main course我哋嗌咗一個
bavarian roast chicken同埋腸仔拼盤
等咗成幾十分鐘終於有嘢食
但點知佢落錯單 俾咗豬手同白腸仔我哋
(嗰兜白腸仔賣相真係好撚搞笑)
呢度total三十幾歐

去到終於明點解咁多人吹奏呢間嘢
成個場好熱鬧好嘈
仲有live band 成個氣氛都好開心
好似中世紀啲人聚餐咁

啲德國佬好興一人一杯大啤酒咁隊
我自問唔飲得咁多 都係同條仔share算
點知我哋兩個都飲唔晒一杯

推

支持

前年都去過個間啤酒屋
好正

Day 2

好多人話munich都係去其他景點嘅踏腳石
個人覺得都啱嘅

早餐食咗連登仔推薦嘅pancake

八至九歐就有大大份pancake
當然我係食唔晒嘅
食咗兩塊已經滯咗半日

掛住享受pancake冇留意時間
差啲就趕唔到班火車
去新天鵝堡嘅車唔算密
如果miss咗 就基本上唔駛去......
好撚好彩班車delay咗！！！

經過又火車又巴士之後
終於到達新天鵝堡
因為錢嘅關係我哋只係訂咗新天鵝堡嘅飛
冇去到高天鵝堡同個博物館
去到發現我哋個決定係明智嘅

因為真係
好 普 通
成三十歐個tour睇嘅嘢又唔係多
又唔夠其他城堡靚
但作為遊客都可以去下嘅
但唔係真係必去囉

喺新天鵝堡用嘅時間比想像中少
三四點就走咗
為咗唔浪費張bayern ticket而又有時間淨
順手就去咗augsburg行個圈

同場加映麥當奴包一個

十幾蚊港紙都算係咁啦

SAS成日都做特價點解唔stayover埋Copenhagen,玩多個國家嘛

有啊！！
上年去過cph所以今次臨走stayover去咗隔離嘅malmö

pish

Day 3

加速少少
朝頭早落去超市度買咗個千層麵同雪糕
食飽飽然後就搭flixbus去innsbruck

點知去到搵極都搵唔到間bnb
搞咗好耐先到

負責接待我哋嘅係屋主老母
屋主老母好好人仲送咗包餅俾我哋食
後尾先知隻餅原來係其中一樣奧地利名物
btw間bnb都幾大 成150m^2仲有個花園仔

又係搞到四點幾先出門口
我哋諗住今日上埋nordkette
點知去到個纜車已經閂咗
但仲有得去個矮啲嘅山仔
ok照殺

個景冇乜特別
而且天氣唔好扣晒分

落咗山就去咗市中心鳩行
行行下見到有band表演
就梗係停底睇下啦！

聽咗幾首歌之後又繼續鳩行

innsbruck最iconic嘅就係
條大街加後面座山
我諗聖誕去應該會更加靚

由於我哋對今朝個千層麵念念不忘
晚餐就再食多次

廿蚊港紙好食又好飽肚
想走私一批返香港啊

樓主繼續寫

某年冬天去Innsbruck靚到癲

千層麵有無close up相

樓主 慕尼黑間pancake叫咩名？

佢個賣相麻麻但好撚好食

mr pancake

想知有無艷遇

冇

Day 4

呢日可以係話成個trip中最開心嘅一日
冇記錯呢日早餐又食千層麵

出發

我哋由innsbruck巴士站搭去gp鎮
一落車隔離就係登山小火車個站

附上地圖一張
去到ebisee個站可以揀搭火車或者纜車上山頂
而我哋來回都係搭纜車嘅

架纜車好大好快
隔一陣就已經見到ebisee

經過新天鵝堡之後
我哋對其他景點冇晒期望
所以見到個湖已經好開心

好快穿過埋雲層

估唔到喺鳳凰山睇唔到嘅雲海會喺德國睇到

推冇人睇

有 我依家都歐遊緊，今日去到拉脫維亞

越嚟越高

屌你老母好撚靚

山頂觀景台望落去
真係好靚好靚

十四歐嘅午餐
喺雪山食晏有另一番風味
嗰兩粒波係dumplings, bavarian菜嚟
嚟到梗要試下local嘢
不過真係 好 撚 難 食

食完嘢搭纜車落翻低少少
有個位俾人玩雪
可惜嘅係依家係夏天 冇得滑雪

黃色舊嘢係sled 可以隨便拎嚟玩

不斷有小型雪崩 好特別

呢次係我十九年嚟第一次上雪山
偏偏冇帶相機去
anyways 我已經好滿足

唔捨得走

見今日個天清咗咁多
返到innsbruck我哋嗱嗱聲去市中心行多次

果然天氣係好重要

之後仲會去中歐邊度

雪山真係幾靚

奧地利去咗innsbruck salzburg hallstatt vienna
同埋bratislava budapest

Day 5

朝早就起程去下一個地點-salzburg
salzburg絕對係呢個旅程入面我最鍾意嘅城市

其實我哋事前係冇認真plan過行程
連有咩景點都唔知
好彩當地出salzburg card呢樣嘢
有咗佢就可以免費搭電車巴士
同埋進入市內大部份嘅景點
喺火車站就買到 方便又快捷

就係咁
我哋呢啲懶人就咁拎住張leaflet揀地方去就得

由於我哋都唔太肚餓
是日午餐就係蛋糕一件

話說呢間嘢又係咁啱行過見到
食緊嗰陣先知原來間嘢都幾有來頭
係奧地利現存最古老嘅cafe
右邊嘅就係奧地利好撚出名嘅sachertorte
左邊就係mozart cake
聽聞mozart以前成日都幫襯呢間cafe

食完蛋糕就開始行景點
我哋去咗好幾個博物館
但冇乜影相所以得好少圖

好多馬車
但見佢十幾分鐘都要五十歐就冇坐了

離市中心遠少少仲有個trick fountain
不過又係冇影相

salzburg人好似幾興食魚
喺嗰度周圍都見到魚

咁當然我哋都會試下啦
就買咗個魚柳bell食
大大塊炸魚柳好幸福
可惜嘅係個包唔熱

晚餐都食完個天仍然好撚光
邊有人八點就返酒店㗎
等埋日落先返歸啦

點解連個天都靚過人

推樓主我有繼續睇

上個月都有去Salzburg
張Salzburg card好抵屌
最抵係包埋纜車上落山

aggerbtw正諗住講呢個山

除innsbruck salzburg你仲有去邊玩

Day 6

我哋買咗24hr嘅salzburg card
朝早張卡仲未expire
於是就上咗今次旅程嘅第三座山

雪或者風景
確實唔及zugspitze咁靚
但我已經好撚開心

不過個山都幾細下 留咗一陣就走咗lu

人在歐洲，所以六月嗰次短trip淨係去Salzburg
Bratislava同Budapest都未去過
等睇你寫有咩玩

btw我上網搵到你個Lasagne個牌子但好似淨係Innsbruck同Salzburg嗰頭先有

我喺munich innsbruck都有食過
但喺vienna行咗幾間超市都唔見有

慕尼黑坐咩去Salzburg????

munich搭flixbus去innsbruck先
innsbruck再搭öbb火車去salzburg

我有諗過遲下 捷克>維也納>薩爾斯堡>慕尼黑咁玩

好似salzburg都有火車同巴士去munich

落咗山就搭巴士去國王湖

下湖冇乜特別
同城門水塘差唔多
上湖先值得去

呢日嘅水面唔夠平靜
倒影好唔清晰
去到覺得都係不過如此
相仲靚過真實

是日晚餐
salzburg獨有甜品nockerl for兩個人食
其實係山形梳乎里下面加啲果醬
好似話個形狀係代表salzburg嘅山

維也納炸豬扒
呢間炸得麻麻地

食完飯散下步咁又一日

18日咁多
應該玩左好多地方
上次中歐14日都覺得太多

感覺係

因為唔鍾意chur
但我哋已經覺得有啲chur

18日去咁多地方其實都幾chur，點解唔去耐啲

bratislava其實係day trip
slovakia我自己想去第二邊行山多啲
所以首都去一去就算
咁計翻啲日子都ok嘅

我啱啱都買咗下個月去中歐嘅機票，你影嘅雪山好靚

中歐要成日坐幾個鐘車搬黎搬去係攰d
我最後果日太攰唔想行
係Budapest温泉hea 左成日

諗住去邊玩

budapest好chill好正
想再去嗰邊嘅bar

Day 7

今日係多咗出嚟嘅一日
salzburg市內景點玩得七七八八
行都行咗幾次
所以呢日就搭火車去遠啲嘅zell am see

到埗後搵咗間trip advisor幾高分嘅餐廳醫肚
呢兩兜嘢都係奧地利傳統菜嚟
有蛋嗰兜幾似茶餐廳啲小炒
大概係薯仔炒豬肉咁

而呢個係佢哋嘅pancake
似乎奧地利人幾鍾意食嗰啲梅醬
pancake食落同雞蛋仔差唔多
不過嗰jam就酸咗少少喇

我實際留14日
HK- Prague(3日) - CK(1日) Hallstatt(1日) - Vienna(1日轉車) -Budapest(2日) -HK

除左CK 上一次去因為瞓唔知醒無去到，其他地方我都去過，仲有6日唔知去邊好

另外買完機票先發現Krakow都幾靚(而我又未去過) ，但而家唔知點sip Krakow 好

salzburg鹽礦我覺得幾好玩，如果有人去salzburg 可以去，我記憶中我係行上山(會見到有人放羊) ，落山就搭纜車

budapest幾好玩 可以留多1-2日
krakow會唔會留返下次先？
同埋vienna同bratislava好近
day trip又得過夜都得

我冇去到salzburg鹽礦
反而去咗hallstatt嗰個

第一次去budapest 去咗唔知3定5日，但去完我除咗記得行上山睇黃昏，買鵝肝就咩都唔記得哂
等你介紹下bratislava 同budapest 去咗邊

茶餐廳薯仔炒豬肉(應該係零鑊氣版)

好唔好食？

利申我個人覺得亞洲菜好味過歐洲菜九條街

between我喺Salzburg食咗呢個燒豬肉
幾好味，終於唔係乾爭爭
不過其實係燒肉打個芡咁

講真又幾好食
係香港人口味

btw粒波真係好撚難食

成舊麵粉團掉落水烚鳩熟佢咁

網上面啲人影到zell am see好靚
奈何呢日天氣唔好
個景真係麻麻
(尤其係我好討厭陰天)

呢度人好少 亞洲人少之又少
所以我哋係咁俾其他人嘅目光洗禮
去salzburg有時間可以嚟下呢度
坐喺湖邊食住雪糕真係好撚chill

街景同奇怪怪狀嘅樹

留到四點幾我哋就返翻去salzburg
是日晚餐係m記包
同local牌子汽水一枝

又幾好飲喎

晚餐之後周圍散下步
然後就行過皇宮到聽concert

睇過唔少遊記都好似冇乜人講呢個concert
而且入場嘅好多都係鬼佬阿婆阿伯
極少見到後生仔

concert晚晚都有
大概個半鐘 有三首歌
真係真係好正
啲聲靚到痴線 果然皇室用嘅嘢係正啲
second class嘅學生飛都係18歐咋
利申 聽完變咗打手

我發現我每日都講漏咗好多嘢

salzburg係mozart出生地
周街都有mozart嘅嘢賣
坦白啲講就係消費mozart

上圖係最多人買嘅mozart朱古力牌子
但唔係最originall嘅
我哋嗰陣冇做好資料搜集
後來先發現original嘅mozart朱古力係第二個牌子
而且得salzburg先有得買
冇買到同去嗰間嘢食甜品係其中一個遺憾

lm，啱啱早幾日買咗機票9月去中歐 已經想執喼

original嗰隻Mozart朱古力好似係藍色
食過紅色版我覺得好撚難食

有遺憾當俾個理由自己留返下次再去

成日覺得去旅行最開心係出發前

執喼時係最興奮

慕尼黑都有得食粒波
一開始以為佢係薯仔波
點知一食落好似食緊粒膠咁,仲要無味
但唔食又唔夠飽,最後食晒
酸菜又係超級酸

agger
好口感好核突

葡萄你九月有時間去旅行
我又要等到sem break先有假放

去Salzburg同Hallstatt 係影pre-wedding, 完全無行市區

我都有去salzburg！
都影左張差不多嘅相！

想問下洗左幾錢

所有嘢全包 15k多啲

咁平
我14日都係接近15k,仲要無去慕尼黑
可能我食野果到貴左

我哋住bnb可能就係咁所以平啲
同埋間唔中都有食m記

機票都用咗5k啦應該
咁平，抵玩喎絲打

Day 8

今日又係transit嘅日子
喺超市買咗舊炸雞扒就上咗車
出發去hallstatt

我哋預咗兩日喺hallstatt玩
本來諗住住hallstatt
但啲房一係full晒一係就太貴
最後我哋揀咗間喺obertraum(hallstatt搭船過去對面)嘅bnb

btw當架火車經過hallstatt嗰陣我已經開始失望
但呢間obertraun嘅房為呢兩日加翻好多分
間房有山景

又有湖景出面balcony仲有枱櫈俾你坐

host兩公婆都係英國人
佢哋講到好清楚話被啊枕頭啊都係英國制造
唔知幾多針乜乜乜咁

common area早餐都係呢度食

搞掂好就出去行

機票加旅行保險$4100左右

hallstatt火車站出面就有個碼頭
對面就係hallstatt

好撚多人

個個爭住打卡之際
我哋就去咗搵食

好似已經係hallstatt最平
五個幾歐算reasonable
hallstatt幾細下 45分鐘行得晒

全部都係香港人大陸人泡菜仔

同去一轉日本差唔多
除左Hallstatt...但又靚到唔可以唔去

我都係住obertraum
雪山景既露台
但無野食同要趕尾班車/船麻煩少少

呢個飛機杯咁嘅嘢亦係其中一種奧地利甜品
類似泡芙 我就唔太鍾意cream
食咗幾啖就塞咗俾條仔食

見少啲人
我哋就衝咗去個影相位到
雪景應該會靚啲
我自己就覺得冇乜特別

冇filter(其實iphone點都加咗料)

加filter

我就幾鍾意暖色嘅hallstatt

尾班船六點幾就開
今日就咁就完咗

如果冇雲應該睇到好多星
有少少失望

絲打覺得Innsbruck定Hallstatt靚啲

聽聞Hallstatt下年開始有旅客quota
(真係聽返嚟)，所以之前我有諗過去今年去

不過似乎麻麻哋，去親啲人都話無想像中咁靚
同埋好多大陸人同泡菜仔
所以都係算撚數

hallstatt下年的確係有quota
好似之前有新聞
講真我覺得innsbruck靚啲
而且有多啲嘢玩

我口味同你地好唔同，我超鐘意食嗰粒波

要唔要食譜

無落雨影到靚相已經好好
入去Hallstatt要成4個鐘車程

Day 9

上網見到個個都話呢間bnb早餐好食
所以我哋一直都好期待
原來host會每朝早自己焗麵包/蛋糕
呢日佢焗咗個muffin
外脆內軟仲好香(冇相)
除咗自助bar啲嘢食
佢哋會問你要唔要ham&cheese
仲有好撚多種茶俾你揀(英國人)
嘢食種類以一間咁小型嘅旅館嚟講已經好多

食飽之後我哋問host點去five fingers
佢話今日天氣唔好冇嘢睇
但都可以去冰洞
然後就車咗我哋去搭纜車
好nice啊屌

天氣的確幾差下
唔晒錢上five fingers啦

搭完纜車仲要行一段路先到冰洞入口

好彩host有提我哋著多幾件衫
唔係真係凍死咗入面好撚凍

好靚靚

仲大碌過導遊哥哥

臨尾會有個幻彩詠香江咁撚樣嘅show

去完鹽洞
我哋就搭巴士去翻hallstatt鳩行
hallstatt好難搵嘢食
連個超市都係虧嘅
所以我哋午餐又係食尋日嗰間burger

依家啲天鵝好古惑㗎
特登去啲人食嘢嘅地方
擺晒pose俾人影 等啲人喂佢食嘢
任影唔嬲咁仲唔係臭鵝

食完包就去埋鹽礦
搭完纜車之後又係要行段路先到入口

個tour幾正同埋幾好玩
入去之前仲要換衫扮鹽礦工人
又會坐個礦車咁嘅嘢出去

仲有免費尊嚴做紀念品

纜車站上面有個觀景台
可以睇到hallstatt同obertraun

是日晚餐
湖景送炒麵王

留名

(我覺得我回你Post密到好似痴漢咁)

any肥，絲打你幾時去
好似凍凍哋咁
明明上個月熱到仆街

唔緊要

五月中去 唔算太凍
喺啲洞好凍 好似話有負三度

我葡萄你有sem break就真

做緊資料搜集，想去埋Croatia

好啊 我到而家都唔知粒波叫咩名

croatia正 我都想去陽光與海灘
但好似唔太順路

粒波叫Knödel

一個版本有薯仔
簡單啲講就係薯蓉加粟粉加蛋加調味再碌成個波再烚
食譜如下 (利申未整過)

另一個版本係用隔夜麵包
上網睇吓都有幾多食譜

多謝，睇完段片比想像中易整，得閒試煮

唔使客氣
煮完到時影張相分享吓

Budapest 同Vienna都有飛機/火車到

我12月去德奧 岩岩仲諗緊innsbruck點玩就見到呢個post

我有唸過CK> Hallstatt> Vienna> Zagreb> 十六湖> Split> Dubrovnik > Budapest

但同行友人話唔想去十六湖(我俾佢選去hallstatt定十六湖)
唔去十六湖，由Zagreb 飛去Duvrovnik 又覺得有d 浪費來回機票

我可以喺Croatia 嘅時間大概4日，所以都諗緊點plan，想去十六湖，但又想skip Zagreb定係直接skip北部，玩南部就算

我上次做鹽礦工人樽鹽唔捨得用，你去嘅呢個鹽礦有冇得sir 滑梯？

落雪嘅Innsbruck好靚

玩晒Croatia起碼要十幾日

有sir咗三次

無咁多時間，今次去北/南部是但一邊先，下次再去

輕輕一推

我都覺得呢個鹽礦tour幾educational得黎好玩
同埋帶tour既哥哥都幾風趣 識搞氣氛
最後忍唔住買左張sir滑梯既海洋公園相留念

認同，推介俾各位有多dd 時間嘅人
我都有買，但因為我有d 驚，所以個樣係驚青樣